\begin{biblio}

\bibitem{Agaev10}
Агаев, Р.П. Сходимость и устойчивость в задачах согласования характеристик (обзор базовых результатов) / Р.П. Агаев, П.Ю. Чеботарев  // УБС. -- 2010. -- Вып.~30.1. -- C.~470–505.

\bibitem{Kryazhimski}
Асеев С. М., Кряжимский А. В. Принцип максимума Понтрягина и задачи оптимального экономического роста //Труды Математического института имени ВА Стеклова. – 2007. – Т. 257. – №. 0. – С. 3-271.

\bibitem{Balashevich04}
Балашевич, Н.В. Построение оптимальных обратных связей по математическим моделям с неопределенностью  / Н.В. Балашевич,  Р. Габасов,  Ф.М. Кириллова // Ж.~вычисл. матем. и матем.
физ. -- 2004. -- Т.~44, №~2. -- С.~265-286.

\bibitem{Balashevich00}
Балашевич, Н.В. Численные методы программной и позиционной оптимизации линейных систем управления /
Н.В. Балашевич,  Р. Габасов,  Ф.М. Кириллова // Ж.~вычисл. матем. и матем. физ. -- 2000. -- Т.~40,
№~6. -- С.~838-859.

\bibitem{Bellman}	
Беллман, Р. Динамическое программирование / Р. Беллман. -- М.:Инностранная литература, 1960. -- 400 с.

\bibitem{Dantzig}
Данциг, Д. Линейное программирование, его применения и обобщения / Д.~Данциг. -- М.: Прогресс,
1966. -- 600~с.

\bibitem{Dmitruk16}
Дмитрук Н.М., Габасов Р., Калинин А.И. Децентрализованные стратегии в задачах опти-мального управления и стабилизации взаимосвязанных динамических систем: отчет о НИР (заключительный) / НИИ ППМИ; науч. рук. Дмитрук, Н.М. – 71 с.

\bibitem{Dmitruk15a}
Дмитрук, Н.М. Оптимальное управление взаимосвязанными объектами // В  сборнике "Динамика систем и
процессы управления Труды Международной конференции, посвященной 90-летию со дня рождения академика
Н.Н. Красовского". -- Изд-во: Институт математики и механики УрО РАН им. Н.Н. Красовского,
Екатеринбург, 2015. -- С.~147-154.

\bibitem{Dmitruk14b}
Дмитрук, Н.М. Оптимальное управление мультиагентными динамическими системами в условиях неопределенности / Н.М. Дмитрук // Доклады НАН Беларуси. -- 2014. -- Т.~58, №~2. -- С.~11-15.

\bibitem{Tha16}
Габасов Р., Кириллова Ф.М., Во Тхи Тань Ха. Оптимальное управление в реальном времени многомерным динамическим объектом  // Автоматика и телемеханика. 2015. №~1. С.~121--135.

\bibitem{GabasovKirillovaPU}
Габасов, Р. Принципы оптимального управления / Р. Габасов,  Ф.М. Кириллова  // Докл. НАН Беларуси.
-- 2004. -- Т.~48, №~1. -- С.~15-18.

\bibitem{Dmitruk11a}
Габасов, Р. Оптимальное децентрализованное управление динамическими системами в условиях неопределенности / Р. Габасов, Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова // Ж.~вычисл. матем. и матем. физ. --
2011.  -- Т.~51, №~7. -- С.~1209-1227.

\bibitem{Pavlenok12}
Габасов, Р. Оптимальное управление динамическим объектом по совершенным измерениям его состояний /
Р. Габасов,  Ф.М. Кириллова,  Н.С. Павленок  //  Докл. Академии наук. -- 2012.  -- Т.~444, №~4. --
С.~371-375.

\bibitem{Dmitruk08a}
Габасов, Р. Оптимальное децентрализованное управление группой динамических объектов / Р. Габасов, Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова // Ж. вычисл. матем. и матем. физ. -- 2008. -- Т.~48, №~4. --
С.~593-609.

\bibitem{GabasovOLS}
Габасов Р. Ф., Кириллова Ф. М. Оптимизация линейных систем: Методы функционального анализа. – Изд-во Белорус. гос. ун-та, 1973.

\bibitem{Pavlenok}
Габасов Р., Кириллова Ф.М., Павленок Н.С. Оптимальное управление динамическим объектом по совершенным измерениям его состояний //  Доклад Академии

\bibitem{Kostyukova92}
Габасов Р., Кириллова Ф. М., Костюкова О. И. Оптимизация линейной системы управления в режиме реального времени //Известия РАН. Техническая кибернетика. – 1992. – Т. 4. – С. 3-19.

\bibitem{Kostina96}
Габасов Р., Кириллова Ф.М., Костина Е.А. Замыкаемые обратные связи по
состоянию для оптимизации неопределенных систем управления // Автоматика и
телемеханика, 1996

\bibitem{Dmitruk2002}
Габасов Р., Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова. Оптимальное наблюдение за нестационарными системами // Известия РАН. Теория и системы управления. № 3, 2002. С. 35 – 46.

\bibitem{GabasovPU}
Габасов Р., Кириллова Ф. М. Принципы оптимального управления //Докл. НАН Беларуси. – 2004. – Т. 48. – №. 1. – С. 15-18.

\bibitem{Poyasok2013}
Габасов Р., Кириллова Ф.М., Поясок Е.И. Оптимальное
наблюдение в реальном времени линейного динамического объекта // Доклады Академии наук. 2013. Т.~448, №~3. С.~145--148.

\bibitem{Dmitruk2004}
Габасов Р., Н.М. Дмитрук, Ф.М. Кириллова. Оптимальное управление многомерными системами по неточным измерениям их выходных сигналов // Труды Института матема-тики и механики УрО РАН, Т.10, №2, 2004. С. 33-57.

\bibitem{Kapustyan}
Каляев И. А., Гайдук А. Р., Капустян С. Г. Модели и алгоритмы коллективного управления в группах роботов //М.: Физматлит. – 2009. – Т. 280.

\bibitem{GabasovDmitrukKirillova15a}
Кириллова, Ф.М. Синтез оптимальных систем -- оптимальное управление в реальном времени /
Ф.М.~Кириллова, Н.М.~Дмитрук, Р.~Габасов // В сборнике "Динамика систем и процессы управления Труды
Международной конференции, посвященной 90-летию со дня рождения академика Н.Н. Красовского". --
Изд-во: Институт математики и механики УрО РАН им. Н.Н. Красовского, Екатеринбург, 2015. --
С.~208-219

\bibitem{Kryazhimski}
Кряжимский, А.В. Программный критерий разрешимости задачи позиционного наведения с неполной информацией. Линейные управляемые системы / А.В. Кряжимский, Н.В. Стрелковский// Труды Институт математики и механики УрО РАН. -- 2014. -- Т.20, № 3. -- С.~132–147.

\bibitem{Kurzhanski09}
Куржанский, А.Б. Задача управления групповым движением. Общие соотношения / А.Б. Куржанский //
Доклады РАН. --  2009. -- Т.~426, №~1. -- C.~20–25.

\bibitem{Kurzhanski}
Куржанский, А.Б. О задаче группового управления в условиях препятствий / А.Б. Куржанский // Тр. Ин-та математики и механики УрО РАН. Екатеринбург. -- 2014. -- Т.~20, №~3. -- С.~166-179.

\bibitem{Malkin}
Малкин И.Г. Теория устойчивости движения -- М., Наука, 1966

\bibitem{Petrikevich}
Петрикевич Я. И. Линейные алгоритмы управления геометрическим расположением объектов в многоагентной системе //Управление большими системами: сборник трудов. – 2010. – №. 30-1.

\bibitem{Pontryagin}
Понтрягин Л.С., Болтянский В.Г., Гамкрелидзе Р.В., Мищенко Е.Ф. Математическая теория оптимальных процессов. М.: Физматгиз, 1961. 392~с.

\bibitem{NovikovKuznetsovGubko}
Сетевые модели в управлении / Сборник статей (под
ред. Д.А. Новикова, О.П. Кузнецова, М.В. Губко). – М.: Эгвес,
2011. – 443 с.

\bibitem{Feldbaum1953}
Фельдбаум А.А. Оптимальные процессы в системах  автоматического регулирования //
Автоматика и телемеханика. 1953. Т.~14, №~5. С.~712--728.

\bibitem{Mayne2000}
Constrained model predictive control: Stability and optimality / D.Q. Mayne [et. al]  //
Automatica. -- 2000. -- Vol.~36, no.~6. -- P.~{789-814}.

\bibitem{Scattolini13}
Distributed model predictive control: A tutorial review and future research directions / P.D. Christofides [et. al] // Computers \& Chemical Eng. -- 2013. -- Vol.~51. -- P.~21–41.

\bibitem{Camponogara02}
Distributed model predictive control / E. Camponogara [et. al] // IEEE Control Systems Magazine. --
2002. -- Vol.~22, no.~1. -- P.~44-52.

\bibitem{Dmitruk2008}
Dmitruk, N.M. Optimal Measurement Feedback Control of Finite-time Continuous Linear Systems / N.M.
Dmitruk, R. Findeisen, F. Allg{\"{o}}wer // 17th IFAC World Congress. Seoul, 2008.

\bibitem{Dmitruk15b}
Dmitruk, N. Robust Optimal Control of Dynamically Decoupled Systems via Distributed Feedbacks / N.
Dmitruk // Optimization in the Natural Sciences. Communications in Computer and Information Science. -- Springer, 2015. -- Vol.~499. -- Р.~95-106.

\bibitem{Farina12}
Farina, M. Distributed predictive control: A non-cooperative algorithm with neighbor-to-neighbor
communication for linear systems / M. Farina, R. Scattolini //  Automatica. -- 2012. -- Vol.~48, no.~6. -- P.~1088-1096.

\bibitem{Grune}
Grune L., Pannek J. Nonlinear model predictive control. -- Springer London, 2011.

\bibitem{Gabasov95}
Gabasov R., Kirillova F. M., Prischepova S. V. Optimal feedback control. – Springer, 1995.

\bibitem{Hopkin1951}
Hopkin A.M. A phase plan approach to the compensation of saturating servomechanisms //
Trans. AIEE. 1951. Pt.~1, Vol.~70. P.~631--639.

\bibitem{Jia2002a}
Jia, D. Min-max feedback model predictive control for distributed control  with communication / D.
Jia, B.  Krogh // Proc. American Control Conference, 2002. -- P.~4507-4512.

\bibitem{Karmarkar}
Karmarkar, N. A new polynomial-time algorithm for linear programming / N.~Karmarkar //
Combinatorica. -- 1984. -- Vol.~4, no.~4. -- P.~373-395.

\bibitem{Keerthi}
Keerthi, S.S.  Optimal, ininite horizon feedback laws for a general class of constrained discrete
time systems: Stability and moving-horizon approximations / S.S.~Keerthi,   E.G.~Gilbert  //
Journal of Optimization Theory and Application. -- 1988. -- Vol.~{57}, no.~{2}. -- P.~{265-293}.

\bibitem{Keviczky06a}
Keviczky, T. Decentralized  receding horizon control for large scale dynamically decoupled systems
/ T. Keviczky,  F. Borrelli, G.J.  Balas // Automatica. -- 2006. -- Vol.~42. -- P.~2105-2115.

\bibitem{Kostyukova09}
Kostina E., Kostyukova O. Worst-case control policies for (terminal) linear-quadratic control problems under disturbances // Int. J. of Robust and Nonlinear Control, 2009

\bibitem{Magni06}
Magni, L. Stabilizing decentralized model predictive control of nonlinear systems / L.~Magni,
R.~Scattolini  // Automatica. -- 2006. -- Vol.~43, no.~7. -- P.~1231–1236.

\bibitem{Mehrotra}
Mehrotra, S. On the Implementation of a Primal-Dual Interior Point Method / S.~Mehrotra // SIAM
Journal on Optimization. -- 1992. -- Vol.~2. -- P.~575–601.

\bibitem{Muller12}
M{\"u}ller, M.A. Cooperative control of dynamically decoupled systems via distributed  model
predictive control / M.A. M{\"u}ller,  M. Reble, F. Allg{\"o}wer // Internat. Journal of Robust and
Nonlinear Control. -- 2012. -- Vol.~22, no.~12.  -- P.~1376-1397.

\bibitem{NocedalWright}
Nocedal, J. Numerical Optimization / J.~Nocedal,  S.J.~Wright. -- Springer Series in Operations
Research, Springer Verlag, 2006.

\bibitem{Mayne}
Rawlings, J.B. Model Predictive Control: Theory and Design / J.B. Rawlings, D.Q.~Mayne. -- Madison:
Nob Hill Publishing, 2009. -- 576 p.

\bibitem{Richards07}
Richards, A. Robust distributed model predictive control /  A.~Richards,  J.P.~How  // Internat.
Journal of Control. -- 2007. -- Vol.~80, no.~9. -- P.~1517-1531.

\bibitem{Scattolini09}
Scattolini, R.  Architectures for distributed and hierarchical model predictive   control
--- a review / R.~Scattolini // Journal of Process Control.  -- 2009. -- Vol.~19, no.~5. -- P.~723-731.

\bibitem{Siljak}
Siljak, D.D.  Decentralized control of complex systems /  D.D. Siljak. --  London: Academic Press,
1991. -- 525~p.

\bibitem{Trodden13}
Trodden, P. Cooperative distributed MPC of linear systems with coupled constraints / P. Trodden, A.
Richards  // Automatica. -- Vol. 49, no. 2. -- P. 479–487.

\bibitem{Richards10}
Trodden, P. Distributed model predictive control of linear systems with persistent disturbances /
P. Trodden, A. Richards  // Internat. Journal of Control. -- 2010. -- Vol.~83, no.~8. --
P.~1653-1663.

\end{biblio} 