\chapter{ОСНОВНЫЕ ПОНЯТИЯ И ОБЗОР ЛИТЕРАТУРЫ }\label{chap1}

Первая глава всегда посвящена обзору литературы. В начале каждой главы необходимо написать небольшую аннотацию о содержании главы (так называемая \textit{врезка}). Например:

В настоящей глава формулируются основные понятия, используемые в диссертации. Приводится классификация (согласно работе \cite{GabasovKirillovaPU}) принципов управления, используемых в современной теории управления. Объясняется принцип управления в режиме реального времени в применении к реализации оптимальных обратных связей в задачах оптимального управления с конечным горизонтом планирования \cite{GabasovDmitrukKirillova15a} и в применении к задачам стабилизации нелинейных объектов согласно теории  управления по прогнозирующей модели \cite{Mayne}.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Теория управления по прогнозирующей модели}\label{1sec:MPC}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В западной литературе (см. \cite{Keerthi, Mayne2000, Mayne}) управление в реальном времени представлено теорией управления по прогнозирующей модели --- Model Predictive Control (MPC). Основными приложениями теории являются задачи стабилизации динамических систем. Современная теория нелинейного MPC предлагает основанные на решении задач оптимального управления методы построения обратных связей для нелинейных объектов.

Главная идея MPC --- использование математической модели управляемого процесса в пространстве состояний для предсказания и оптимизации будущего поведения системы.
Рассмотрим задачу стабилизации нелинейной системы 
\begin{equation}\label{x(t+1)}
	x(t+1)=f(x(t),u(t)),\, t=0,1,\dots,
\end{equation}
где 
\newline
	$x=x(t) \in \mathbb{R}^n$ -- состояние системы в момент времени $t$;\newline
	$u=u(t) \in \mathbb{R}^r$ -- значение управляющего воздействия в момент времени $t$;
$f: \mathbb{R}^n \times \mathbb{R}^r \rightarrow \mathbb{R}^n$ -- заданная функция.
\par Пусть $f(0,0)=0$, следовательно точка равновесия системы находится в начале координат, и при тривиальном управлении $u\equiv0$ система остаётся в состоянии покоя.
\par При заданном управлении $u(\cdot)$, траектория системы (\ref{x(t+1)}) обозначается как $x(t|0,z,u(\cdot)), \, t=0,1,\dots$, где начальное состояние системы в момент времени $t=0$ задаётся условием $x(0)=z$.
\par Управление $u(\cdot)$ будем выбирать так, чтобы максимально приблизить траектории $x(t|0,x_0,u(\cdot)), \, t=0,1,\dots,N,$ к началу координат.

\newtheorem{Def}{Определение}[section]
\begin{Def}
	Стоимость этапа - функция $l(x(t),u(t))$ вдоль траектории $x(\cdot)$ и управления $u(\cdot)$, с помощью которой для всех моментов времени $t=0,1,\dots$ оценивается качество выбранного урпавления $u(\cdot)$.
\end{Def}

Чаще всего стоимость этапа $l$ выбирается следующим образом:
\begin{enumerate}
	\item Взвешенная сумма расстояний до начала координат:
	\begin{center}
		$l(x,u)=\parallel x\parallel ^2+\lambda\parallel u\parallel ^2, \quad
\lambda \geq 0$ -- параметр, $\parallel \cdot \parallel$ -- евклидова норма.
	\end{center}
	\item Квадратичные функции
	\begin{center}
		$l(x,u)=x'Qx+u'Ru,\quad R,Q>0$ -- положительно-определённые матрицы.
	\end{center}
\end{enumerate}
\bigskip

Таким образом задача оптимального управления состоит в минимизации функционала, где минимум ищем вдоль траекторий $x(t|0,x^*(\tau),u(\cdot)), t=0,1,\dots, N-1$, системы (\ref{x(t+1)}) с начальным состоянием, совпадающим с текущим состоянием объекта $x(0)=x^*(\tau)$ и при некоторых ограничениях:
\begin{equation}\label{J(x^*(tau))}
	J(x^*(\tau))=min_{u(\cdot)}\sum_{t=0}^{N-1} l(x(t|0,x^*(\tau),u(\cdot)),u(t)).
\end{equation}

Ограничения (\ref{J(x^*(tau))}) состояит из двух групп:
\begin{enumerate}
 \item Физические ограничения системы (например, неотрицательность переменных, максимальное ограничение на управляющее воздействие и другие);
 \item Ограничения накладываемые алгоритмом MPC (например, терминальное ограничение вида $x(N)=0$ или принадлежность $x(N)$ множеству $X_f$).
\end{enumerate}

Обозначим оптимальное программное решение задачи (1.15) через $u^0(\cdot|x^*(\tau))$ Для построения обратных связей будем считать, что на объект
управления подано первое значение оптимальной программы 
\begin{center}
	$\mu(x^*(\tau))=u^0(0|x^*(\tau)).$
\end{center}

Далее в момент времени $\tau + 1$ процесс повторяется для состояния
$x^*(\tau+1)$. Тогда в этот момент времени решается задача о минимизации следующего функционала:
\begin{center}
	$	J(x^*(\tau+1))=min_{u(\cdot)}\sum_{t=0}^{N-1} l(x(t|0,x^*(\tau+1),u(\cdot)),u(t)).$
\end{center}


При этом будет получено очередное значение обратной связи:
\begin{displaymath}
	\mu(x^*(\tau+1))=u^0(0|x^*(\tau+1)).
\end{displaymath}
После процесс повторяется при $\tau + 2, \tau + 3$ и так далее.
Таким образо, алгоритм управления по прогнозирующей модели, в каждый момент времени $\tau = 0,1,\dots$ состоит из следующих шагов:
\begin{enumerate}
	 \item Измеряется в текущее состояние $x^*(\tau)$
	 \item Находится оптимальное программное решение $u^0*t|x^*(\tau)$ задачи (\ref{J(x^*(tau))}).
	 \item Подаётся на объект системы управляющее воздействие 
	\begin{center}
		 $\mu^*(\tau)  \equiv \mu(x^*(\tau))=\mu^0(0|x^*(\tau))$	
	\end{center}		 
\end{enumerate}


\section{Задачи оптимального управления}\label{2sec:POC}

\subsection{Классификация задач оптимального управления}

По времени
\begin{itemize}
	\item непрерывным $t \in R$
	\item дискретным $k \in Z_+$
\end{itemize}

По промежутку управления
\begin{itemize}
	\item конечный $t \in [t_0,t_f],\, t_0 < t_f $
	\item бесконченый $t \in [0,+\infty]$
\end{itemize}

По времени окончания процесса
\begin{itemize}
	\item фиксированный $t_f$ задан
	\item не фиксированный $t_f$ не задан
\end{itemize}

По управлению
\begin{itemize}
	\item кусочно-непрерывная функция
	\item измеримые функции
	\item дискретные функции
	\item релейное
	\item инерционное
\end{itemize}

\subsection{Критерий качества}
\newtheorem{Th}{Критерий}
\begin{Th}[Терминальный критерий качества типа Майера]
	\begin{displaymath}
		J(u)=\varphi(x(t_f))
	\end{displaymath}
	\begin{displaymath}
		 \varphi: R^n \rightarrow R.
	\end{displaymath}
\end{Th}

\begin{Th}[Интегральный критерий типа Лагранжа]
	\begin{displaymath}
 		J(u)=\int\limits_{t_0}^{t_f} f_0(x(t),u(t),t) \,dt
	\end{displaymath}
 	\begin{displaymath}	
		f_0\, : \,R^n * R^r * R \rightarrow R
	\end{displaymath}
\end{Th}

\begin{Th}[Критерий качества типа Бальса]
		\begin{displaymath}
			J(u)=\varphi(x(t_f))+\int\limits_{t_0}^{t_f} f_0(x(t),u(t),t) \,dt
		\end{displaymath}
\end{Th}

\begin{Th}[Критерий быстрдействия]
	\begin{displaymath}
		J(u)=t_f-t_0 \rightarrow min
	\end{displaymath}
\end{Th}

\subsection{Принцип максимума Потрягина}

Принцип максимума - классическое необходимое условие оптимальности для задач оптимального управления. Оно является самым сильным из известных необходимых условий оптимальности первого порядка.



 
 

\section{Представление входных и выходных сигналов дискретных стационарных линейных систем на основе
матрицы Ганкеля}\label{3sec:SIG}